[
  {
    "question": "كم كان عمر النبي محمد صلى الله عليه وسلم عندما توفيت أمه؟",
    "answer_1": "3 سنوات",
    "answer_2": "4 سنوات",
    "answer_3": "5 سنوات",
    "answer_4": "6 سنوات",
    "right_answer": "5 سنوات"
  },
  {
    "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
    "answer_1": "سورة البقرة",
    "answer_2": "سورة آل عمران",
    "answer_3": "سورة النساء",
    "answer_4": "سورة المائدة",
    "right_answer": "سورة البقرة"
  },
  {
    "question": "ما السورة التي ختمت باسم وقت من أوقات الصلاة؟",
    "answer_1": "سورة القدر",
    "answer_2": "سورة البلد",
    "answer_3": "سورة الأعلى",
    "answer_4": "سورة الفجر",
    "right_answer": "سورة القدر"
  },
  {
    "question": "كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟",
    "answer_1": "ستة",
    "answer_2": "سبعة",
    "answer_3": "تسعة",
    "answer_4": "خمسة",
    "right_answer": "سبعة"
  },
  {
    "question": "في أي جهة يقع باب الكعبة المشرفة؟",
    "answer_1": "في الجهة الغربية من الكعبة",
    "answer_2": "في الجهة الجنوبية من الكعبة",
    "answer_3": "في الجهة الشمالية من الكعبة",
    "answer_4": "في الجهة الشرقية من الكعبة",
    "right_answer": "في الجهة الشرقية من الكعبة"
  },
  {
    "question": "كم عدد مصارف الزكاة؟",
    "answer_1": "ثمانية",
    "answer_2": "خمسة",
    "answer_3": "سبعة",
    "answer_4": " تسعة",
    "right_answer": "ثمانية"
  },
  {
    "question": "كم مرة ذكرت السيدة مريم في القرآن الكريم؟",
    "answer_1": "43 مرة",
    "answer_2": "55 مرة",
    "answer_3": "42 مرة",
    "answer_4": "34 مرة",
    "right_answer": "34 مرة"
  },
  {
    "question": "قال تعالى في سورة العاديات: ( فالمغيرات صبحا (3)) ماالمقصود بالمغيرات؟",
    "answer_1": "الرياح الشديدة",
    "answer_2": "الابل",
    "answer_3": "الملائكة السابحين",
    "answer_4": "الخيل",
    "right_answer": "الخيل"
  },
  {
    "question": "ما هي أعظم آية في القرآن الكريم؟",
    "answer_1": "آية الكرسي",
    "answer_2": "آخر آية من سورة الكهف",
    "answer_3": "آخر آية من سورة البقرة",
    "answer_4": "أول آية من سورة البقرة",
    "right_answer": "آية الكرسي"
  },
  {
    "question": "أحد هؤلاء الصحابة من العشرة المبشرين بالجنة؟",
    "answer_1": "سلمان الفارسي",
    "answer_2": "عقيل بن أبي طالب",
    "answer_3": "سعد بن أبي وقاص",
    "answer_4": "الأشعث بن قيس",
    "right_answer": "سعد بن أبي وقاص"
  },
  {
    "question": "في أي سنة هجرية كانت غزوة أحد؟",
    "answer_1": "السنة الثالثة للهجرة",
    "answer_2": "السنة الرابعة للهجرة",
    "answer_3": "السنة الخامسة للهجرة",
    "answer_4": "السنة السادسة للهجرة",
    "right_answer": "السنة الثالثة للهجرة"
  },
  {
    "question": "من هي النصرانية التي أسلمت ثم تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
    "answer_1": "جويرية بنت الحارث",
    "answer_2": "ميمونة",
    "answer_3": "سودة بنت زمعة",
    "answer_4": "مارية القبطية",
    "right_answer": "مارية القبطية"
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي أرسل الى قوم ثمود؟",
    "answer_1": "صالح",
    "answer_2": "هود",
    "answer_3": "نوح",
    "answer_4": "شعيب",
    "right_answer": "صالح"
  },
  {
    "question": "ما عدد أحزاب القرآن الكريم؟",
    "answer_1": "50 حزبا",
    "answer_2": "40 حزبا",
    "answer_3": "30 حزبا",
    "answer_4": "60 حزبا",
    "right_answer": "60 حزبا"
  },
  {
    "question": "قال تعالى في سورة المدثر: (والرجز فاهجر (5)) ما المقصود بالرجز؟",
    "answer_1": "الكذب",
    "answer_2": "الأوثان",
    "answer_3": "الجدال",
    "answer_4": "النوم",
    "right_answer": "الأوثان"
  },
  {
    "question": "قال تعالى: (والصافات صفا * فالزاجرات زجرا) ما المقصود بالزاجرات؟",
    "answer_1": "الملائكة",
    "answer_2": "الرياح",
    "answer_3": "الغمام",
    "answer_4": "السحاب",
    "right_answer": "الملائكة"
  },
  {
    "question": "من هو الصحابي الذي كانت تستحي منه ملائكة السماء؟",
    "answer_1": "علي بن أبي طالب",
    "answer_2": "عثمان بن عفان",
    "answer_3": "عمر بن الخطاب",
    "answer_4": "أبو بكر الصديق",
    "right_answer": "عثمان بن عفان"
  },
  {
    "question": "ما اسم السورة التي تنتهي آياتها بحرف السين؟",
    "answer_1": "لفلق",
    "answer_2": "الصمد",
    "answer_3": "الناس",
    "answer_4": "الضخى",
    "right_answer": "الناس"
  },
  {
    "question": "كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (الم)؟",
    "answer_1": "أربعة سور",
    "answer_2": "خمس سور",
    "answer_3": "ثلاث سور",
    "answer_4": "ستة سور",
    "right_answer": "ستة سور"
  },
  {
    "question": "ما هو عدد حملة العرش يوم القيامة والمذكورين في القرآن الكريم؟",
    "answer_1": "سبعة",
    "answer_2": "ستة",
    "answer_3": "ثمانية",
    "answer_4": "تسعة",
    "right_answer": "ثمانية"
  },
  {
    "question": "أين ذكرت الآية الكريمة: ( وما آتاكم الرسول فخذوه وما نهاكم عنه فانتهوا)؟",
    "answer_1": "سورة الحشر",
    "answer_2": "سورة الصف",
    "answer_3": "سورة الجمعة",
    "answer_4": "سورة الواقعة",
    "right_answer": "سورة الحشر"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها أم الكتاب؟",
    "answer_1": "سورة محمد",
    "answer_2": "سورة البقرة",
    "answer_3": "سورة يس",
    "answer_4": "سورة الفاتحة",
    "right_answer": "سورة الفاتحة"
  },
  {
    "question": "كم شخص اشترك في قتل ناقة النبي صالح عليه السلام؟",
    "answer_1": "تسعة أشخاص",
    "answer_2": "خمسة أشخاص",
    "answer_3": "عشرة أشخاص",
    "answer_4": "ثمانية أشخاص",
    "right_answer": "تسعة أشخاص"
  },
  {
    "question": "من الذي لقب الرسول الكريم بالطيب المطيب؟",
    "answer_1": "زيد بن حارثة",
    "answer_2": "أسامة بن زيد",
    "answer_3": "أنس بن مالك",
    "answer_4": "عمار بن ياسر",
    "right_answer": "عمار بن ياسر"
  },
  {
    "question": "في أي سورة وردت الآية: (يمحق الله الربا ويربي الصدقات والله لا يحب كل كفار أثيم)؟",
    "answer_1": "المائدة",
    "answer_2": "البقرة",
    "answer_3": "آل عمران",
    "answer_4": "هود",
    "right_answer": "البقرة"
  },
  {
    "question": "في أي سورة وردت الآية التالية (ولبثوا في كهفهم ثلاث مئة سنين وازدادوا تسعا)؟",
    "answer_1": "سورة الكهف",
    "answer_2": "سورة فصلت",
    "answer_3": "سورة مريم",
    "answer_4": "سورة غافر",
    "right_answer": "سورة الكهف"
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي دعا ربه (توفني مسلما وألحقني بالصالحين)؟",
    "answer_1": "يعقوب عليه السلام",
    "answer_2": "يوسف عليه السلام",
    "answer_3": "صالح عليه السلام",
    "answer_4": "ابراهيم عليه السلام",
    "right_answer": "يوسف عليه السلام"
  },
  {
    "question": "ما هي الرادفة؟",
    "answer_1": "يوم القيامة",
    "answer_2": "النفخة الأولى في البوق",
    "answer_3": "النفخة الثانية في البوق",
    "answer_4": "انشقاق الأرض",
    "right_answer": "النفخة الثانية في البوق"
  },
  {
    "question": "السورة التي ابتدأت بالحرفين المقطعين (طس)؟",
    "answer_1": "سورة الحجر",
    "answer_2": "سورة الرعد",
    "answer_3": "سورة الأعراف",
    "answer_4": "سورة النمل",
    "right_answer": "سورة النمل"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي تسمى سورة التوديع؟",
    "answer_1": "سورة الزلزلة",
    "answer_2": "سورة الحج",
    "answer_3": "سورة النصر",
    "answer_4": "سورة الفيل",
    "right_answer": "سورة النصر"
  },
  {
    "question": "الشهر الثامن في التقويم الهجري؟",
    "answer_1": "شعبان",
    "answer_2": "ذو الحجة",
    "answer_3": "محرم",
    "answer_4": "شوال",
    "right_answer": "شعبان"
  },
  {
    "question": "كم عدد السور التي افتتحت بثلاثة أحرف؟",
    "answer_1": "16 سورة",
    "answer_2": "15 سورة",
    "answer_3": "14 سورة",
    "answer_4": "13 سورة",
    "right_answer": "13 سورة"
  },
  {
    "question": "كم عدد آيات سورة البقرة؟",
    "answer_1": "286 آية",
    "answer_2": "280 آية",
    "answer_3": "277 آية",
    "answer_4": "298 آية",
    "right_answer": "286 آية"
  },
  {
    "question": "من أسماء الخيل التي ذكرت في القرآن الكريم؟",
    "answer_1": "الزاجرات",
    "answer_2": "النازعات",
    "answer_3": "الذاريات",
    "answer_4": "العاديات",
    "right_answer": "العاديات"
  },
  {
    "question": "كم عدد القراءات الصحيحة للقرآن الكريم؟",
    "answer_1": "7 قراءات",
    "answer_2": "8 قراءات",
    "answer_3": "9 قراءات",
    "answer_4": "10 قراءات",
    "right_answer": "10 قراءات"
  },
  {
    "question": "كم مرة اعتمر النبي صلى الله عليه وسلم؟",
    "answer_1": "أربع عمرات",
    "answer_2": "عمرة واحدة",
    "answer_3": "خمس عمرات",
    "answer_4": "سبع عمرات",
    "right_answer": "أربع عمرات"
  },
  {
    "question": "ما اسم أخو يوسف عليه السلام من أمه وأبيه؟",
    "answer_1": "روأبين",
    "answer_2": "بنيامين",
    "answer_3": "يهوذا",
    "answer_4": "يوشع",
    "right_answer": "بنيامين"
  },
  {
    "question": "قام أحدهم بمبادلة صاع من القمح الجيد بصاعين من القمح الرديء لشخص آخر ما حكم هذه المبادلة؟",
    "answer_1": "جائزة",
    "answer_2": "مضاربة",
    "answer_3": "ربا الفضل",
    "answer_4": "ربا النسيئة",
    "right_answer": "ربا الفضل"
  },
  {
    "question": "في أي عام هجري وقعت غزوة خيبر؟",
    "answer_1": "10 هجري",
    "answer_2": "5 هجري",
    "answer_3": "9 هجري",
    "answer_4": "7 هجري",
    "right_answer": "7 هجري"
  },
  {
    "question": "كم عدد الأنبياء الذين ذكروا في سورة الأنبياء؟",
    "answer_1": "18 نبي",
    "answer_2": "19 نبي",
    "answer_3": "16 نبي",
    "answer_4": "25 نبي",
    "right_answer": "16 نبي"
  },
  {
    "question": "ما هو الاسم الذي يطلق على الزيادة في الدين نظير الأجل أو الزيادة فيه؟",
    "answer_1": "ربا النسيئة",
    "answer_2": "ربا الفضل",
    "answer_3": "مضاربة مشروعة",
    "answer_4": "ربا المال",
    "right_answer": "ربا النسيئة"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟",
    "answer_1": "النحل",
    "answer_2": "النمل",
    "answer_3": "الإسراء",
    "answer_4": "التوبة",
    "right_answer": "التوبة"
  },
  {
    "question": "من أول من ألف في أحكام القرآن؟",
    "answer_1": "الامام الشافعي",
    "answer_2": "الامام حمد بن حنبل",
    "answer_3": "الامام المالكي",
    "answer_4": "الامام أبي حنيفة",
    "right_answer": "الامام الشافعي"
  },
  {
    "question": "في أي سورة ذكرت قصة قابيل وهابيل؟",
    "answer_1": "سورة الأعراف",
    "answer_2": "سورة القصص",
    "answer_3": "سورة الأنعام",
    "answer_4": "سورة المائدة",
    "right_answer": "سورة المائدة"
  },
  {
    "question": "ما اسم الزوجة الثالثة بالترتيب التي تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
    "answer_1": "حفصة بنت عمر",
    "answer_2": "عائشة بنت أبي بكر الصديق",
    "answer_3": "أم سلمة",
    "answer_4": "سودة بنت زمعة",
    "right_answer": "عائشة بنت أبي بكر الصديق"
  },
  {
    "question": "من من الخلفاء الراشدين كان الأكبر سنا عندما لقي ربه؟",
    "answer_1": "عثمان بن عفان",
    "answer_2": "أبو بكر الصديق",
    "answer_3": "عمر بن الخطاب",
    "answer_4": "علي بن أبي طالب",
    "right_answer": "عثمان بن عفان"
  },
  {
    "question": "من أول من لقب بأمير المؤمنين؟",
    "answer_1": "عثمان بن عفان",
    "answer_2": "أبو بكر الصديق",
    "answer_3": "عمر بن الخطاب",
    "answer_4": "علي بن أبي طالب",
    "right_answer": "عمر بن الخطاب"
  },
  {
    "question": "يجب اخراج الزكاة من الذهب اذا كان يبلغ النصاب الشرعي وهو؟",
    "answer_1": "88 غراما",
    "answer_2": "78 غراما",
    "answer_3": "85 غراما",
    "answer_4": "58 غراما",
    "right_answer": "85 غراما"
  },
  {
    "question": "ماذا لقب ابراهيم عليه السلام؟",
    "answer_1": "الصديق",
    "answer_2": "شيخ المرسلين",
    "answer_3": "اسرائيل",
    "answer_4": "الخليل",
    "right_answer": "الخليل"
  }
]